林祖舜稱屢違條款 第三方高登App《HKG+》將終止運作

高登討論區是不少網民愛流連之地，其中一個供網民瀏覽網站的第三方App「HKG+」將於11月25日停止服務。不少網民對此感到可惜，並批評香港高登網站行政總裁林祖舜，官方所設App不如HKG+優勝，近日更傳出有人將另起爐灶，設新討論區。林祖舜向《香港01》指，HKG+觸犯部份條款而決定終止合作。但林亦稱，高登與HKG+「相信都會有合作空間」。

專門用作瀏覽高登討論區的第三方手提電話應用程式HKG+，上月公布不再被香港高登授權，VIP用戶亦將於本月25日停止服務。不少網民認為HKG+比香港高登官方App優勝，形容「官方個垃圾app根本就係人類美學史上嘅災難」，讚揚HKG+「真係用過咁多個app之中最好用既一個（沒有之一）」。
林祖舜接受《香港01》查詢時指，高登與坊間的第三方程式合作時，有特定規條限制，但HKG+違反部份牽涉cache（高速緩存）的條款，「已經偏離本身原意……變得愈來愈商業性」。林又形容HKG+已非單單是「閱讀器」，故決定終止有關授權。

HKG+昨日發出公告，指高登曾表示雙方有機會合作，但至今仍未有定案。林祖舜稱，認同HKG+「好啲、全面啲」，認為雙方會有合作空間，「而家大概諗到方案，但未propose畀佢哋」。至於有網民質疑官方App是否交由內地外判公司開發，林祖舜否認此說法，並笑言「拎上大陸好煩㗎！」

對於大量網民批評官方App「垃圾」，程式在iOS App Store及Google Play均評分偏低，在Google Play中更有逾2,000人評為最低分的一星級別。林祖舜指，官方App已在不斷更新，形容「速度上已經比以前好咗」。

林祖舜：網民有自由開討論區

至於近日有人在高登內發文，稱「HKG+自家討論區，25日正式登場」。HKG+回覆《香港01》指，有關傳聞並非真實，「只係有人買左hkg.plus 既網站名，同扮我地嘅icon出，我都完全不知情」。其後HKG+亦發公告，澄清與hkg.plus網站無關，籲網民小心「唔好俾人誤導」。

林祖舜則指，「有無呢件事，任何人都可以搞討論區」，認為有自由百花齊放。但認為有人借HKG+名義聲稱開設討論區，則是欺騙行為「呃其他人，唔知佢想做啲咩」。